\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[english,pdfpagelabels,hidelinks,unicode]{hyperref}
\usepackage{setspace}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[ngerman,german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{a4}
\usepackage{bbm}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{figures}}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage[font=footnotesize]{caption}
\usepackage{float}
\usepackage{cite}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{chemformula}
\setchemformula{circled=all}
\setchemformula{circletype=chem}


\begin{document}
	\pagenumbering{Alph}
	\doublespacing
	\begin{titlepage}
		\begin{center}
			\bfseries
			\large Praktikum:\\
			\large Organische Chemie für Nanowissenschaftler\\
			\large Frühjahrssemester 2020
			\vskip 3cm
			\hrulefill \\
			\vspace{0.5cm} 
			\textsc{\huge Synthese von Essigsäurephenylester}
			\\ \hrulefill
			\vskip 2cm
			
			
			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=0.6\linewidth]{Essigsaeurephenylester.png}
				
				\label{fig:14-dinitrotoluol}
			\end{figure}
		

		\vspace*{\fill}
		
		\large 07.02.20\\
		\large Milan Liepelt, Timon Flathmann, Gregory Zaugg
		\end{center}
	\end{titlepage}
	
	\pagenumbering{Roman}
	\newpage
	\pagenumbering{arabic}
	
	\onehalfspacing
	
	\section{Methode}
	
		Acetanhydrid und Phenol werden unter Abspaltung von Essigsäure zu Essigsäurephenylester verestert.
		
	
	\section{Reaktionsmechanismus}
	
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.9\linewidth]{Mechanismus_Essigsaeurephenylester}
			\caption{Mechanismus der Reaktion von Acetanhydrid und Phenol zu Essigsäurephenylester}
			\label{fig:mechanismus}
		\end{figure}

			
	\newpage
	
	\section{Reaktionsdurchführung}
	
		Das Phenol (3.456 g, 36.7 mmol, 1 eq.) wurde in einem Dreihalsrundkolben mit Trockenrohr und Thermometer im Acetanhydrid (3.45 ml, 36.7 mmol, 1 eq.) gelöst. Anschliessend wurden zwei Tropfen konz. Schwefelsäure hinzugetropft und abgewartet, bis die exotherme Reaktion vollständig abgelaufen ist. Danach wurde für zwei Stunden auf 100 \textcelsius \space erhitzt.\\
		Nachdem das Reaktionsgemisch wieder abgekühlt ist, wurde Eiswasser zugegeben und zwei mal mit DCM extrahiert. Die organische Phase wurde dann mit Natronlauge und Wasser gewaschen. Zuletzt wurde noch mit \ch{NaSO4} getrocknet und im Rotavap eingeengt. Das Produkt wurde als Öl (3.51 g, 36.7 mmol, 1 eq.) mit 70\% Ausbeute erhalten.
		
		
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.4\linewidth]{veresterung}
			\caption{Versuchsaufbau der Veresterung}
			\label{fig:aromatsubs}
		\end{figure}
				
	\newpage
	
	\section{Analyse}
	
	\textbf{Ausbeute:} 3.51 g von 5.0 g (70\%)\\
	
	\noindent\textbf{\textsuperscript{1}H-NMR} (400 MHz, CDCl3, $\delta/ppm$): 
	2.28 (3H, s, 6); 
	7.09 (2H, m, 4 und 5); 
	7.23 (1H, m, 2);
	7.38 /2H, m, 1 und 3)
	\\
	
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{EssigsaeurephenylesterNum.png}
		\caption{Essigsäurephenylester mit nummerierten Wasserstoffatomen}
		\label{fig:Nitrotoluene}
	\end{figure}
	
	\section{Anhang}
	\label{Anhang}
	
	\subsection{Produkt NMR}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=13cm]{essigsaeurephenylester_NMR.pdf}
	\end{figure}
	

\end{document}
	
